[基本數學]覺唔覺得「一倍」成日俾人濫用?

例句:
呢個手袋價錢係你身上果個嘅一倍

實際意思:
呢個手袋價錢係你身上果個嘅兩倍
或者
呢個手袋價錢貴過你身上果個一倍

一倍即係一樣嘅意思,但俾人濫用黎表達兩倍嘅意思,造成數字混淆,實在應該搞清楚

同意
唔同意

我都有諗過厘個字
一倍 兩倍同數字上 x2 都一樣 幾奇怪

一倍係配埋「多」「少」黎用

正解，完post

正解
好多人唔識基本文法同基本數學而造成混淆

貴一倍----- y x (1+1)
係兩倍----- y x (2)
係一倍----- y x (1)

其實小學已經有教啦，除非係未讀過書嘅姐

未完post
問題係好多人搞錯,大家要盡量減少呢個常見謬誤

貴1倍就無錯wo 睇下有冇用個貴字

多人用錯咗 = 濫用
多人答錯答案 = 濫答

就咁講少左一倍=無哂

"係你一倍"依句野真係拍得轉"態度360度轉變"咁7

「少」真係可以用一倍？
咁少一倍姐係幾多？
點解唔係一半？

同意,所以要講少一半

"多你成倍呀"
"少你成半呀"

身同感受聽到都打冷震
明明係感同身受

你唔講真係唔記得,真係好好笑

多你兩倍係x3定x2

x3,通常冇人錯呢樣,係「一倍」特別多人錯

點會無人用少一倍

今次睇演唱會既人數比上次少左一倍呀

順手改善埋佢

事倍功半 點解？

倍呢隻字本身就係x2既意思
一倍係x2, 唔係x1
呢個係中文問題, 唔好用數學邏輯理解

利申：從來唔知2倍係x2定x3

少左一倍咪姐係0
用返上面巴打條式見一倍係y(1+1)，咁少一倍咪y(1-1)

事倍功半好似係做多左一倍嘅事但功效得一半

利申：中文lv2

中文本身就係垃圾語言，冇咩邏輯

你要咁自己補完點同你坳 咁人地講一倍既時間你自己補番個多字咪得lor

倍單字已經係解x2, 唔係x1, 即係英文既double, 唔係time
不過當你想講time時中文都係倍

係誤用

嚴格嚟講「少」係唔可以跟「倍」

屌on99,一平時講野點會數咁清楚

最多講：個手袋貴你成倍！

意思係個我個手袋好撚貴到貴過你個個差唔多1倍或以上。正常識講野都唔會講1倍，2倍，3倍......

單字倍意思就可以係加倍
舉例日本語「倍返しだ!」,等於雙倍奉還
不過一倍同兩倍要清楚

可得紀念品乙份
點睇

睇完個po仲係黑人問號

用返樓主個例子 其實只不過係省略左個動詞姐 因為大家都有共識係貴一倍

就好似講你老母 大家都知一定屌咁解

你都認同單字倍意思係x2啦
我覺得個問題本身就係以前d人冇分清楚
用左倍呢隻本應解double既字黎表達左time嘅意思
如果你話十倍咁遠又會冇乜問題，大家都會知係x10
但係番番去兩三倍就會唔清楚

如果淨計單字, 倍 = x2, 但係英文單字 time =/= x2
所以我覺得倍唔可以完全等同英文time既意思

所以我自己既解釋係一倍個倍係double，所以x2，兩倍個倍係time，都係x2
因為我接受唔到一倍係 x1
我相信你出去同人講"一倍", 人人都會覺得係x2
因為你用得個倍字人人個mindset就係坐底有double

有乜撚野問題
睇乜撚野？

乙字代替一, 係來商業上改變, 因一字太容易比人篡改
乙都係一筆過但難改, 故用乙代替一

太平山山頂
太平山頂

巴絲又點睇

倍字前面冇數字:可以指兩倍
倍字前面有數字:以數字為準

咁我係你1.5倍反而係乘1.5定2.5？

老母表示：你問咪得囉衰仔，係要駁咀

有諗過但係語言既野
重要在表唔表達到
客觀咁大家都明咪夠囉

明

我覺得要接受呢個係bug嚟
齋乘係常用d,同埋唔用個倍字又冇其他字代替
但係一倍=2 係 logical d
所以我唔會話邊種用法係錯, 明就得

多2倍就x3
多100倍就x101？

又嚟

原文都無指係兩倍既意思，咪又係你自己補完

半成係5%定50% ？

一倍唔係1.5咩